送首歌給患上抑鬱症但不能告訴別人的您

我有輕微抑鬱症，我覺得自己個人生好乾燥好寂寞，但我係指心靈上面嘅寂寞

我有好多朋友都關心我，但係我冇辦法同佢哋講晒我所有煩惱，因為我唔想比咁多負面能量佢哋，我唔想將我身上嘅痛苦俾佢哋，所以我時不時會消失 唔聽電話唔覆人 自己一個摺埋一邊

最矛盾嘅係 我好想改變 好想愛自己 好想去愛人 好想快樂
但係我對所有嘢都失去咗希望同熱情
我覺得咁樣生存好痛苦

個個都覺得快樂係一個理想當然好容易就能擁有嘅情緒，但係對我來講真係好難，我個願望只是希望可以快快樂樂過日子，所以究竟點樣先可以「開心」？

i believe I’m not alone, 我次次失眠嘅時候都會聽呢首歌，聽到喊為止，送呢首歌俾各位有抑鬱症嘅巴打絲打
祝大家可以找到自己的快樂

多謝

明白情緒問題的確好難過，成日都會懷疑人生。

但都希望你可以努力面對，戰勝人生中因為情緒放大左既問題。

我自己有anxiety, panic，番工壓力有時都好難頂，好辛苦，不過我都會希望盡力去做好自己，珍視生命過程。

亦都希望你可以搵到傾訴對像，因為講出黎會舒服好多，同埋會知道你唔係自己一個。

共勉之

唔好怕煩到人，有時同人傾下會好d

加油，共勉之
希望大家都會愈過愈好

巴打我好明白你個心情

多謝你的擁抱
I needed that

多謝你

花花作左首歌比你地聽

好好聽

支持

想過離開 當陽光敗給陰霾 沒想到你會拚命為我撥開

每次失望都會以花花做榜樣

由一個比人笑唔識唱歌既on9仔

做到華語90後領軍 真係好勁

人地都冇放棄過 終於成功左

人生可以平凡 唔可以平庸

終有一日大家都會成功

佢真係好犀利

一陣又比人話係支那人

人地都冇屌示威者係暴徒

屌得最多係香港d藍藝人

堅持唔唱口水歌真係好勁

十萬人大合唱 已經係好多音樂人夢想

當然佢都好勤力 台上一分鐘台下十年功

d歌勁難唱

好可惜 佢支那人身份 應該唔會收到香港人嘅支持
佢另一首「你要相信這不是最後一天」都令我好感動
試問有幾多個音樂人真係會明白抑鬱症人士而為佢哋寫歌

睇到眼濕濕

唉真係衰身份 但都幾無辜原罪
佢d歌好哲學

齊天

是不是成了佛世間便沒了魔
誰來告訴我？

煙火

笑得開懷 哭得坦率
為何表情 要讓這世界安排？

瘋人院

像古板藝術中 最巴洛克的節奏

巴洛克我都係聽歌先知咩來 又學到野

鬥牛

性向善 才是人類最後的驕傲和勝算？

佢有首蜉蝣又係叫人唔好放棄

蜉蝣是最原始的有翅昆蟲之一，壽命很短，僅一天而已。但它在這短短的生命中，綻放了最絢爛的光彩。人生就像蜉蝣般短暫，珍惜當下擁有的每一刻，才是最重要的。

不過都係非口水歌 唔係人人岩聽

巴打 我聽完你介紹啲歌之後 哭了起來
人生很痛苦 但明天我會好起來的
謝謝你 真的

希望搵到你既新世界

時空長 星夜涼 我不畏高飛
天盡頭 問蒼茫
風一樣的自由
醉也從容 我也從容
轉身矗立山峰的時候
Say it's a new world
Oh it's a new world

係香港生活真係好壓抑
冇地方可以講 唯有都係聽下歌喊下抒發下
有需要時記得要睇醫生求助

辛苦樓主了
我唔知會唔會情況變好啲
但點都好啦 捱落去

送返首歌比你

其實冇嘢
你諗下其實佢都見慣曬

姐姐俾個擁抱你
而家你感覺如何？

同感情事無關 但有時反而鍾意聽《陰天快樂》
「想對著天講説無論如何陰天快樂」

以為自己開po

食咗好耐藥
試下減藥 點知唔夠一個禮拜情緒又返晒黎 又焗住食返藥

幾時先可以唔食做返個正常人

用左十秒喊左出嚟

我好明白你 有需要就喺度放負啦 冇人會責怪你
求吓你堅守落去 你試吓聽下呢度啲人擺嘅歌 試吓深夜除低口罩落街跑步啦 嗰種感覺好自由

正呀巴打

我祝福大家搵到自己嘅快樂，可能我哋會比其他人更加耐去得到幸福但係我相信如果唔放棄嘅話總有一日我哋都會搵到屬於我哋自己嘅幸福

唔好放棄呀巴打 總有一日我哋會變返「正常人」
我相信有一日你都能夠得到真正的快樂！只要你唔放棄的話！加油

你喊好過你收收埋埋，所以做得好

巴打你諗吓究竟係咩嘢令你咁辛苦，係工作還是學業？
一定要記得時不時要relieve your stress!! 我建議你試吓夜麻麻落街除口罩跑步，可以好紓緩壓力

其實depressed對好多人同事都麻木 對好多事都無興趣 都無心同朋友聯繫 覺得同人傾計無咩感覺 所以索性折埋

好感謝你俾心機覆大家

有時覺得 自己會好努力去鼓勵人 但調返轉頭會不自覺同自己講「自己唔會得到快樂」

我真係好明白巴打講緊啲乜
我當時好幸運有抑鬱症嗰陣身邊有個打死都纏住我嘅好朋友，明明我係咁趕佢走，佢死都要留係我身邊，嗰一刻真係深深感受到咩叫做「被愛」
希望巴打都有咁嘅人陪住你，但係你冇嘅話你都要記得你有抑鬱症你更加更加需要搵人去傾偈唔係收收埋埋，希望你俾機會你自己

身邊無呢啲朋友
每日都係自己一個過
已經無生存目標

我冇人格分裂嘅experience,我都唔知可以比啲咩建議你 我只能夠幫你祈禱同幫你打氣 （我真心的）
希望有一日你能夠走出依個悲哀嘅環境，同時間你都唔好放棄你自己，乜都要嘗試，記得定期食藥！只要有希望總有一日你一定會找到你的快樂！

因為我係過來人我更加知道「鼓勵」係幾咁緊要，所以你鼓勵人嘅同時，你都要記得鼓勵返自己氹自己愛自己！
睇多啲正面嘢聽多啲正面歌！有需要搵人去傾偈！just know that you are not alone

巴打幾多歲？我真係建議你試吓做義工或者寵物義工，你分分鐘會成為其他人人生中嘅意義，who knows
總之你唔好放棄自己！幾年後嘅你諗返起今日，會淡笑，會感謝自己冇放棄去尋找人生中嘅目標

幾年前收埋自己不見天日，病成咁都不自知，冇睇過醫生，好辛苦咁用左四年時間靠自己走返出嚟…
但最近，果種感覺，又開始浮現出嚟

我都係 而家我又開始想收埋自己

加油，其實灰灰地，比扮開心還要真實，只要唔傷害自己，都唔係太可怕啫

push

如果冇人關心 亦冇人想知 可以點算

我太信任朋友
放負放到無哂朋友
依家得返自己

都有fd既捉住我既 不過本身唔太岩傾 我都明有個人捉住自己係好幸運 但佢唔會明我感受 我都覺得有啲愧疚 又或者對好多算fd過既人都有呢種感覺 但有時無就無 你唔逼自己睇開只會連累到其他人 人地識你會對你有expectation但你唔會滿足到佢

我明呀
香港地好多人都係咁
頂撚住 逼自己囉
有咩撚野計
世界又唔係得我一個係咁
想做悲慘最佳男主角呀
又未撚輪到我
我係唔撚信玩能源

望住手上條疤 問點解自己會變成咁 完好無缺嘅自己已經唔存在

會淡o既 我都係咁
表面上已經睇唔到 唔望 就唔覺 可以勉强當無事發生過

你都要努力
你好好 覺得好感動

而家要盡量搵啲嘢做 逼自己正常啲

點解要定日子 係咪仲有野想做

1月1 留低o既人會好難忘 如果對方珍惜你 會好難過

連登有愛

雖然只係路過 但亦因為唔識先更放鬆

食藥之後有無其他負面效果？ 聽講好難減

樓主點知自己有抑鬱
睇過好多免費個啲社工 bu有個活動都話我唔係岩既人選 唔俾我join

但我真係一年365日都好唔開心 煩朋友已經煩夠 知自己唔開心既問題 但唔會解決得到

係味直接睇醫生好

祝福你

我反而成日同唔識o既人講心事

樓主加油
送首Shawn mendes in my blood 俾你聽

可以睇普通科先 有啲都開到精神科藥 或者幫你轉介

正常
其實我都會
感覺上好似好放開同人講 但其實內心道閘無開放過俾任何人

黎緊入政府 係味睇私家好啲先 驚俾人知唔係咁好 搵精神科？

強烈推介下Alec Benjamin
Mind is a prison，Demond，How it feels to be replaced
仲有佢最紅個首Let me down slowly
有興趣可以聽下，佢把聲幾好聽

尤其屋企人

明
其實都不外乎個幾樣野令人唔開心

有時會逼自己忙 一係就訓覺 唔去接觸唔去想 唔想自己有時間唔開心

一遇到轉變就特别驚

好似我咁 突然停工 唔知會唔會失業 突然企左係度 之前日日喊 係咁逼自己訓

之後同d唔識o既人吹下水 感覺叫好少少

過來人
講一聲既係
點都要靠自己去諗通

加油

唔知段音樂咩名 好聽 點俾你

有時會因為人地眼中既小事，令自己好唔開心。

第一次聽首歌既時間好感動

下半生搬進一個巨型密封罩

其實我都無朋友 無工返之後更加係成年無出過街（行街或者同熟少少o既同事食下好野個隻）

Same

問題係屋企得我一個搵食 超惨

點樣先知道自己有冇抑鬱症

俾屋企人逼到就快痴線

屋企人呢三個字係咪大部份人抑鬱個源頭

佢地最容易做到嘅野：情緒勒索

羨慕樓主有個對你不離不棄嘅朋友 請好好捉緊佢
抑鬱人情緒真係好極端 我都係輕微抑鬱 真係好辛苦
尤其一到夜晚 真係好唔開心好想喊 比好多壓力自己
但唔知點同人講 喺人地眼中 都唔知發生咩事 只可以例行講一句冇事嫁會過去 我好開心有男朋友嘅陪伴 成日對住佢喊 發脾氣佢都唔會介意 同時佢唔明亦唔知點樣去哄我 有時不斷個腦都係諗住點樣死會好啲 因為我真係好驚死。我好多野都未試過 好想去多啲地方挽 但我對未來真係完全失去方向感 曾經有嘅興趣 都因為翻工 開始慢慢變到冇興趣 我得嗰中六畢業 仲係絲 我可以喺呢個社會做啲乜..我唔擔保男朋友真係養得起我同埋真係唔離開我 更何況我唔想靠男人 生活好夠矛盾位 好難去控制 擔心好多野 每日只可以唔開心 對住人就笑笑笑 其他人覺得我好嘈好on9好小朋友 其實我真係好脆弱 好需要人關心 冇你地睇得咁開心嫁我不過是個人 都會難堪..

呢首第一次聽時 忍唔住係咁喊
歌詞太中了

完全明白你感受
我都係近期發現自己身體有事
再比醫生診斷有嚴重抑鬱過度焦慮
一個月內發生
同三年嘅女朋友分咗手屋企人入院自己生cancer
完全唔識得去放低任何野又或者令自己放鬆
以前一直以為可以令到自己開心嘅嘢都開心唔到
每日都好擔心自己幾時就會死
好想追番女朋友但發現佢已經同我越嚟越遠
仲要講緊分手前我哋係諗住結婚過人世
又要唔敢同屋企人講咩事
到咗呢一刻我都仲係釋放唔到自己任何野
日日都喺度聽sad歌
朋友們都好關心自己成日捉住我唔俾我亂諗
但永遠都覺得再係咁落去佢哋會覺得好煩
唔想再煩到任何人
有時覺得自己好冇用好軟弱
一個人嘅時候淨係識得喺度喊完全面對唔到件事
好想知道過來人係點樣克服呢啲問題

你要睇MV
嗰隻怪獸就係女主角嘅悲傷

我有一個巨大的悲傷
它吞食了我的能量
長得越來越巨大 到我無處躲藏
但它努力不露出自己的尾巴
它成為我的包裝
讓我看起來堅強
越是努力想偽裝
越是顯得它龐大

片裏面隻怪獸係女主角嘅朋友
事實上女主角得自己一個冇朋友
每次個女主角唔開心嗰隻怪獸都會食咗令佢唔開心嘅嘢
即係個女主角會收收埋埋
直到個女主角長大了 同父母嗌交爆發左傷害左父母
開始進入個怪獸（回憶自己嘅童年）先發現其實好多嘢都係因為自己收收埋埋而搞到而家咁 但係其實女主角身邊嘅人（佢老竇）一直都等緊個女主角同佢講嘢communicate

我覺得首歌係講緊即使你幾唔開心有幾抑鬱都好，你唔好推開身邊啲人摺埋自己，你係需要同人去傾偈去commuicate

最後個MV有寫「與悲傷和解，至少我知道要怎樣愛它。」

You need to embrace your sadness and let others help you.

lauming

堅持落去！無論其他人幾鼓勵你都好only you can help yourself !
我哋大家一齊加油！

Embrace yourself, embrace your sadness

唔緊要慢慢嚟

好似我咁樣上嚟連登放負！巴打依度大把人陪你，you are not alone okay!

咁依啲朋友都唔係好朋友姐

我明白你講咩但係你要記得不是每一個人都能夠完全了解到你，你唔講佢唔會明，佢有耐心你慢慢講比佢聽

傻豬唔好再自殘啦
好好愛自己 知唔知
連你自己都唔愛自己，人哋點愛你

呢個真！我依家就迫自己做運動，迫自己學新野

加油啊巴打
大家一齊努力

我本身係一個好social嘅人，玩運動玩藝術玩音樂，可以話嗰陣嘅我對未來充滿希望
但係我自從遇上令我抑鬱嘅事情之後我有幾個月晚晚都喺度喊，失眠，諗唔開，寫過好多遺書，寫完又揼揼完又寫，已經對左人生無希望，做乜都冇咗樂趣，唔想同任何人有聯繫，喺社交媒體上面del咗account，想靜靜地消失

我冇睇真正嘅醫生但係我識個做心理學嘅朋友，佢同我講我依幾項都係有抑鬱嘅象徵

抑鬱症係當你唔開心超過兩個星期，失眠，對所有事情冇晒興趣etc，你網上再search 下d症狀

我身邊都有朋友有睇開心理醫生但係佢哋話香港啲心理醫生好撚廢淨係講啲垃圾野同埋排期排好撚耐

好多謝您 連登有愛

唔錯 聽聽下 喊咗出嚟

好治療 多謝您

依首歌第一次聽嗰陣真係爆喊咗出嚟
「曾經我也想過一了百了」